\subsection{Menu}
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe serve a disegnare sulla finestra principale un menu.
\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.controller.controller\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ static JPanel draw(boolean, boolean, String[][], ActionListener)} \begin{verse} disegna il menu a seconda dei parametri scelti, si pu\`o decidere di disegnare o meno il logo 
e di impostare o meno un JPanel per selezionare la directory di lavoro. Nella matrice di stringhe devono essere presenti le etichette e gli action di ogni bottone che si ha intenzione di disegnare.
L'action listener sar\`a il controller\end{verse}
\textbf{+ static JPanel selectDir(String, String, ActionListener)} \begin{verse} disegna un JPanel contenente un label di cui \`e possibile impostare il testo, una casella di testo e un tasto a cui dar\`a possibile impostare l'action.
L'action listener sar\`a il controller\end{verse}
\textbf{+ static String openDirChooser()} \begin{verse} Apre un file chooser in cui \`e possibile selezionare solamente cartelle\end{verse}
\textbf{+ static void setDir(String , MainWindow)} \begin{verse} imposta al campo dati del JPanel per la selezione della \glossario{workspace directory}\end{verse}
\textbf{+ static String getDir(MainWindow)} \begin{verse} ritorna il path della directory selezionata\end{verse}
\textbf{+ static void enableButtons(boolean)} \begin{verse} abilita o disabilita (a seconda del boolean in ingresso) l'accesso a tutti i bottoni del Menu\end{verse}
